《妙手仁心》首播20年 蔡少芬靚到無朋友

雖說香港的醫療制度經常予人垢病，但值得表揚的醫護人員仍然是多不勝數，而關於醫護的電影及電視劇，多年來都有很多，但直至1998年8月31日首次播放的《妙手仁心》（Healing Hands）I，香港才總算有一部打正旗號以醫院為背景的「醫生劇」，而今天正好是劇集播出的20年。

《妙手仁心》共有三輯，只有第一輯由鄧特希監製，由於鄧的前作《壹號皇庭》系列大受歡迎，既開創「專業人士劇集」之路，也教香港視迷感受到電視劇都可以好Chic的「美劇味」，令不少視迷對鄧特希的劇集都寄予厚望，但由於同期明珠台熱播美劇《ER》（仁心仁術），所以部分觀眾都有疑問，《妙手仁心》是不是抄《ER》？這個問題多年後鄧特希也有所解答，他坦言靈感的確來自《ER》，但他決意要拍一套具香港特色的醫療劇集，而醫管局竟肯借出大埔那打素醫院作場地拍攝，所以計劃才能落實。

第一輯《妙手仁心》的演員包括吳啟華、林保怡、蔡少芬、陳慧珊、蘇永康、張家輝、馬浚偉及陳芷菁。由吳啟華飾演的腦外科高級醫生程至美（Paul）最受歡迎，而蔡少芬是會騎電單車的急症室醫生唐姿禮（Jackie），性格爽朗，跟優柔寡斷的好朋友江滿月Gilbert、阿嬌（蘇永康飾），形成強烈對比，至於林保怡飾演的急症室高級主診醫生黎國柱（Henry），風流又有型，但最後也跟Annie江新月（陳慧珊飾）修成正果，真是聽落都好精彩，加上劇集得到一班醫生義務協助，其中一位是當年威爾斯醫院急症室主管張偉麟，因此劇集中不論檢查或手術過程都非常真實，令《妙手仁心》大受歡迎，收視率高是必然，更奪得1998年「萬千星輝最佳劇集」。

一部劇集原來已經20年，可是每次深宵重播都帶來追看熱潮，連90後觀眾都追捧，的確厲害，但最厲害是劇中個個主角都仍然見得人、好有型，特別是蔡少芬，早前劇集再再再重播時，網民已驚訝蔡少芬個靚樣20年如一日，依然靚到無朋友。

[size=1]1991年蔡少芬還未滿18歲便當選港姐季軍；同年，她在麗晶酒店（洲際酒店前身）舉行百萬生日會慶祝生日，有傳是香港富商劉鑾雄付款，另外劉鑾雄亦傳付出逾億元代蔡少芬母還賭債。

你對Ada唔好咩

你對ada唔好咩

對Ada仲好！

另外劉鑾雄亦傳付出逾億元代蔡少芬母還賭債

佢老母都賭得幾狼下

何傲兒老豆又係

咁都叫靚

咪係 豬撚到

佢個仔都幾慘 都係值十萬蚊

你而家睇梗係又娘又豬啦

佢係咪得小學學歷？

呢個樣其實好難想像有人會開公司仲開戲比佢拍

捧紅其他人嘛